\chapter{Courbe de première aimantation}
\label{tppremiereaimantation}

\section{Désaimantation}

    Il faut d'abord
    désaimanter le ferro
    en y appliquant un champ
    d'amplitude lentement décroissante.

\section{Première aimantation}

    On utilise
    un générateur de tension continue
    avec un montage intégrateur
    pour générer une rampe de tension.
    On trace la courbe
    en mesurant
    le courant au primaire
    et la tension au secondaire
    (comme le cycle d'hystérésis~: \tp{tptransformateur}).

    Pour pouvoir faire plusieurs essais successifs,
    le condensateur
    du montage intégrateur
    doit pouvoir être déchargé
    à l'aide d'un interrupteur.
    Il faudra
    à chaque fois
    désaimanter le ferro
    avant de recommencer.
